【再有6.6級地震】馬尼拉唐人街豪宅劇烈搖晃 天台泳池倒水落街

死人菲律賓

菲律賓周一下午發生黎克特制6.3級地震，造成至少11死亡，24人失蹤後，今天再發生6.6級地震，傷亡未明。昨天的死傷人數全部來自重災區邦板牙省（Pampanga），首都馬尼拉高樓大廈在事發時激烈搖晃，有豪宅天台泳池池水被搖至傾瀉而下。
邦板牙省受災最嚴重，波拉克市（Porac）一幢4層高建築物倒塌，救援人員在現場用起重機和手提鑽挖掘，當地州長表示：「救援人員至少仍然聽到一個人還活着，那個人被埋在石屎土板下。」幾間有幾世紀歷史的教堂亦在地震中受損。
在馬尼拉商業區，有建築物搖晃，民眾需要疏散到戶外。網民分享短片，地震發生時整座大廈搖晃，頂部不斷有灰塵掉下；來自倫敦的網民「Majick」分享的影片可見，位於唐人街、樓高181米的豪華公寓大樓「Anchor Skysuites」，在地震中不斷搖晃，天台泳池池水傾瀉而下儼如瀑布，他寫道：「地震很強，就連天台的泳池都倒水了。」
住在馬尼拉的武術教練胡斯托（Dani Justo）表示，地震時她在家中，她憶述：「晾起的衣服搖動得非常強，我的西施犬也跌在地上。」
菲律賓位處俗稱「火環」（Ring of Fire）的環太平洋地震帶，該區火山和地震活動頻繁，新西蘭、印尼、台灣、日本、阿拉斯加、美國西岸、墨西哥、厄瓜多爾、智利等地，都位處這個圍繞太平洋、長達四萬公里的板塊運動活躍區域。

琴日講完會再震咁快又震
同一條地震帶好似係
照之前預言家講下次到印尼應該